羅智光之姦言巧詆 - 古德明

羅智光之姦言巧詆 - 古德明

一月十日，香港偽公務員事務局長羅智光上立法會說：「去年十二月三十一日為止，公務員涉嫌參與非法公眾活動而被捕者，共四十一人，其中三十一人已被停職。按全港公務員共十八萬人，市民不應因這極少數被捕者而抹殺公務員忠誠工作的貢獻。」羅智光不是利祿迷心，說話不可能這樣顛顛倒倒。

去年十一月區議會選舉結果顯示，港人多數支持反暴政運動。公務員參與反暴政，不惜犧牲很多人羨慕的「鐵飯碗」，市民只有欽敬，怎會因此而「抹殺公務員忠誠工作的貢獻」。一月初，有兩位消防員在一場反暴政義舉之中被捕，我至今還中心不懌，更何況消防員向來是紀律部隊之中最獲市民愛戴者。現在，羅智光把反暴政公務員說得有如市民公敵，自視以為得計，殊不知姦言巧詆根本騙不了人。

據香港民意研究所一月十八日至二十一日調查，香港市民對羅智光等偽政府官員不信任者達百分之六十九，不滿意者更達百分之七十五，而信任者只有百分之十九，滿意者更只有百分之十五。這樣不得民心的偽政府官員，稍有點自知之明，就應先檢討自己的表現；羅智光不此之為，還斗膽教導市民怎樣看公務員的貢獻，想是追隨了偽行政長官鄭月娥三年，已不復知人間有羞恥事。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com